Cytoscape~是一个Java程序，能在~Linux~、~Windows~和~Mac OS X~上运行。对于其他能安装Java 5的操作系统平台，比如以Solaris和FreeBSD为代表的UNIX，Cytoscape也能运行，但官方并对此提供支持。

\section{系统要求}
	Cytoscape~对系统的具体要求取决于所加载、查看和操作的网络的大小。

	\begin{table}[htbp]
	\label{tabel:2}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	 & 小型网络查看 & 大型网络分析和查看 \\
	\hline
	处理器 & 1GHz & 尽可能的快\\
	\hline
	内存   & 512MB & 2GB以上 \\
	\hline
	显卡   & 板载集成显卡 & 高端独立显卡 \\
	\hline
	显示器 & XGA($1024 \times 768$) & 高分辨率或双显示器 \\
	\hline
	\end{tabular}
	\end{table}

\section{入门}
	\subsection{安装~Java}
		如果计算机上还没有安装~Java，那么首先要下载并安装~Java SE 5~或~6~。\textbf{Cytoscape~从2.5版开始就不能在~Java 1.4~上运行。必须安装~Java SE 5~或~6~！！！}
		Java SE 5~和~Java SE 6可以从这里下载：
		\begin{itemize}
		\item \href{http://java.sun.com/javase/downloads/index_jdk5.jsp}{Java SE 5}
		\item \href{http://java.sun.com/javase/downloads/index.jsp}{Java SE 6}
		\end{itemize}
	
		一般情况下，Java SE 6~的运行速度要快一些。所以，如果您的计算机兼容~Java SE 6~的话，请尽量使用~Java SE 6。

	\subsection{安装~Cytoscape}
		Cytoscape~供下载的版本很多，安装方法也不尽相同。所有的版本都可以从~http://cytoscape.org~网站下载。
		
		\begin{itemize}
		\item Windows、Mac OS以及Linux平台上的自动安装包
		\item 压缩发行版
		\item 从源代码编译
		\item 从Subversion源中提取最新版的软件
		\end{itemize}

		Cytoscape的安装目录（无论是什么平台）中包含以下文件：

		\begin{table}[htbp]
		\label{table:3}
		\begin{tabular*}{\textwidth}{|l|l|}
			\hline
			文件 & 描述 \\
			\hline
			cytoscape.jar & Cytoscape~的主程序（~Java~压缩包）。\\
			\hline
			\multirow{4}{*}{cytoscape.sh} & 从命令行运行~Cytoscape~的脚本（用于~Linux~和~\\&Mac OS X~）。\\
			\hline
			cytoscape.bat & 运行Cytoscape的脚本（用于~Windows~）。\\
			\hline
			LICENSE.txt/html & Cytoscape GNU LGPL~授权。\\
			\hline
			lib/ & Cytoscape运行所需的jar库。\\
			\hline
			docs/ & 各种格式的用户手册。也就是你正在阅读的东西。\\
			\hline
			plugins/ & jar格式的Cytoscape插件。\\
			\hline
			sampleData/ & \\
			\hline
				& galFiltered.gml -- 分子相互作用网络数据示例$^*$。\\
			\hline
				& galFiltered.sif -- Simple Interaction~格式的同一个网络$^*$\\
			\hline
				& galExpData.pvals -- 基因表达矩阵文件示例$^*$。\\
			\hline
				& galFilteredAttrTable.xls -- 微软~Excel~格式的节点属性文件示例。\\
			\hline
				& galFiltered.sif -- 用上面的数据库和多个注释数据库创建的会话示例$^*$。\\
			\hline
				& BINDyeast.sif -- BIND数据库中酵母的蛋白质相互作用网络，2006年12月$^{**}$。\\
			\hline
				& BINDhuman.sif -- BIND数据库中人类的蛋白质相互作用网络，2006年12月$^{**}$。\\
			\hline
				& yeastHighQuality -- 分子生物相互作用的示例文件$^{***}$。\\
			\hline
				& interactome\_{}merged\_{}networkTable.gz -- 制表符分割格式的人类相互作用网络$^{****}$。\\
			\hline
				& sampleStyle.props -- 附加的~Visual Sytle~示例。\\
			\hline
		\end{tabular*}
		%\caption{$^*$ 来自~Ideker er al, Science 292:929 (2001)\\
		%		$^{**}$ 来自~http://www.blueprint.org/bind/bind_downloads.html\\
		%		$^{***}$ 来自Mering et al, Nature, 417:399 (2002)~和~Lee et al, Science 298:799 (2002)}
		\end{table}

